\chapter{作者简历及攻读学位期间发表的学术论文与研究成果}

\textbf{本科生无需此部分}。

\section*{作者简历}

\subsection*{许鹏飞}

许鹏飞，广东省普宁人，中山大学电子与信息工程学院博士研究生。

\section*{已发表(或正式接受)的学术论文:}

[1] Pengfei Xu, Yanfeng Zhang*, Zengkai Shao, Lin Liu, Lidan Zhou, Chunchuan Yang, Yujie Chen, and Siyuan Yu, High-efficiency wideband SiNx-on-SOI grating coupler with low fabrication complexity, Optics Letters, 2017, 42(17) : 3391-3394.

[2] Pengfei Xu, Yanfeng Zhang*, Shuailong Zhang, Yujie Chen, and Siyuan Yu, SiNx–Si interlayer coupler using a gradient index metamaterial, Optics Letters, 2019, 44(5) : 1230-1233.

[3] Jian Jian, Pengfei Xu, Hui Chen*, Mingbo He, Zeru Wu, Lidan Zhou, Lin Liu, Chunchuan Yang, and Siyuan Yu, High-efficiency hybrid amorphous silicon grating couplers for sub-micron-sized lithium niobate waveguides, Optics Express, 2018, 26(23) : 29651-29658.

\section*{已发表的会议论文学术论文:}

[1] Pengfei Xu, Yujie Chen*, Jie Liu, Yanfeng Zhang, Guoxuan Zhu, Qingsheng Xiao, Bingchi Liu, Hui Chen, and Siyuan Yu, Design of Travelling-wave Photodetectors Impedance-matched over 135-GHz Bandwidth, Asia Communications and Photonics Conference 2015, Hong Kong, P.R. China, 2015.11.19-11.23.

[2] Pengfei Xu, Yujie Chen*, Zengkai Shao, Yanfeng Zhang, Tianyou Zhang, Zeru Wu, Chunchuan Yang, Lin Liu, Lidan Zhou, Hui Chen, Jie Liu, and Siyuan Yu, Hybrid integrated velocity matched travelling-wave InP/InGaAs photodetectors with silicon nitride waveguides, Asia Communications and Photonics Conference 2016, Wuhan , P.R. China, 2016.11.2-11.5.

[3] Pengfei Xu, Yanfeng Zhang*, Zengkai Shao, Lin Liu, Lidan Zhou, Chunchuan Yang, Yujie Chen, and Siyuan Yu, Fabrication-friendly High-efficiency Silicon Nitride Grating Coupler, Conference on Lasers and Electro-Optics/Pacific Rim 2017, Singapore, 2017.07.31-08.03.

[4] Pengfei Xu, Yanfeng Zhang*, Zengkai Shao, Chunchuan Yang, Lin Liu, Yujie Chen, and Siyuan Yu, 5×5 μm2 compact waveguide crossing optimized by genetic algorithm, Asia Communications and Photonics Conference 2017, Guangzhou, P.R. China, 2017.11.10-11.13.

[5] Pengfei Xu, Yanfeng Zhang*, Yujie Chen, and Siyuan Yu, Robust TE0 + TE1 Waveguide Crossing, Conference on Lasers and Electro-Optics/Pacific Rim 2018, Hong Kong, P.R. China, 2018.07.29-08.03.

\section*{申请或已获得的专利:}

CN201510733750.4 一种行波结构光探测器芯片及制备方法（授权）


\chapter[致谢]{致\quad 谢}\chaptermark{致\quad 谢}% syntax: \chapter[目录]{标题}\chaptermark{页眉}
\thispagestyle{noheaderstyle}% 如果需要移除当前页的页眉
%\pagestyle{noheaderstyle}% 如果需要移除整章的页眉

感谢的导师余思远教授，陈钰杰副教授和张彦峰副教授的悉心指导。

感谢实验室的杨纯川工程师、刘林工程师、周丽丹工程师对实验的帮助。

感谢喻颖副教授、刘洁副教授、陈晖老师的讨论。

感谢实验室的师兄师姐师弟师妹。

感谢的亲人和朋友。
\begin{flushright}
许鹏飞

2019年3月 
\end{flushright}

\cleardoublepage[plain]% 让文档总是结束于偶数页，可根据需要设定页眉页脚样式，如 [noheaderstyle]

